\section{Einleitung}
Die Schaffung von Standards und Normen sind besonders wichtig, wenn mehrere Unternehmen, Organisationen und Länder beteiligt sind. Somit ist es nur wichtig, dass die Standards wie WMS, WFC und viele weitere genau definiert werden und durch die beiden Organisationen OGC und ISO festgehalten werden.